# RevisÃ£o para a prova 2

## EquaÃ§Ãµes de recorrÃªncia

EquaÃ§Ãµes de recorrÃªncia sÃ£o relaÃ§Ãµes que definem uma sequÃªncia de valores com base em termos anteriores, frequentemente usadas para analisar o tempo de execuÃ§Ã£o de algoritmos recursivos. Por exemplo, a equaÃ§Ã£o T(n) = T(n-1) + O(1) descreve um algoritmo que executa uma operaÃ§Ã£o constante apÃ³s chamar-se recursivamente.

Para resolver essas equaÃ§Ãµes, mÃ©todos comuns incluem a substituiÃ§Ã£o, a Ã¡rvore de recursÃ£o e o mÃ©todo mestre. O mÃ©todo mestre, por exemplo, permite uma anÃ¡lise mais direta, especialmente para recursÃµes da forma T(n) = aT(n/b) + f(n).

## MÃ©todo iterativo

Vamos entender como os mÃ©todos funcionam na prÃ¡tica:

Tendo em vista a seguinte equaÃ§Ã£o de recorrÃªncia

```
    T(n) = T(n/2) + 1
    T(1) = 1
```
Nesse mÃ©todo fazemos as substituiÃ§Ãµes da fÃ³rmula tentando achar um padrÃ£o que se repita em `k` iteraÃ§Ãµes.

assim temos

$T(n) = T(n/2) + 1$

$T(n) = T(T(n/4)+ 1) + 1$

$T(n) = T(T(T(n/8)+ 1)+ 1) + 1$

Depois disso podemos montar o padrÃ£o encontrado, nesse caso

$T(n) = T(n/2^k)+k$

Temos que achar um nÃºmero `k` de iteraÃ§Ãµes que faÃ§a nÃ³s chegarmos ao caso base da recursÃ£o $T(1) = 1$ .

$n/2^k = 1$

$n = 2^k $

$k = log2(n)$

Agora voltamos na expressÃ£o generalizada substituindo `k` pelo resultado encontrado.

$T(n) = 1 + log2(n)$

Com isso achamos o resultado final:

$T(n) = Î˜(log(n)) $ .

## MÃ©todo mestre

O mÃ©todo mestre Ã© uma tÃ©cnica poderosa para resolver equaÃ§Ãµes de recorrÃªncia que frequentemente aparecem na anÃ¡lise de algoritmos, especialmente aqueles que seguem um padrÃ£o de divisÃ£o e conquista. O mÃ©todo Ã© aplicado a recorrÃªncias da forma:

$ T(n) = a*T(n/b) +f(n) $

onde:

+ ð‘Žâ‰¥1 Ã© o nÃºmero de subproblemas,

+ b>1 Ã© o fator de reduÃ§Ã£o do tamanho do problema,

+ f(n) Ã© uma funÃ§Ã£o que representa o custo de dividir e combinar os subproblemas.


### Casos do MÃ©todo Mestre

O mÃ©todo mestre possui trÃªs casos principais:

#### Caso 1

Se $ f(n) $ Ã© assintoticamente menor que $ n^{\log_b a} $:
- **Formalmente**: $ f(n) = O(n^{\log_b a - \epsilon}) $ para alguma constante $ \epsilon > 0 $.
- **Resultado**: $ T(n) = \Theta(n^{\log_b a}) $.

#### Caso 2

Se $ f(n) $ Ã© assintoticamente igual a $ n^{\log_b a} $:
- **Formalmente**: $ f(n) = \Theta(n^{\log_b a}) $.
- **Resultado**: $ T(n) = \Theta(n^{\log_b a} \log n) $.

#### Caso 3

Se $ f(n) $ Ã© assintoticamente maior que $ n^{\log_b a} $ e satisfaz a condiÃ§Ã£o de regularidade:
- **Formalmente**: $ f(n) = \Omega(n^{\log_b a + \epsilon}) $ para alguma constante $ \epsilon > 0 $ e $ a f\left(\frac{n}{b}\right) \leq c f(n) $ para algum $ c < 1 $ e para valores suficientemente grandes de $ n $.
- **Resultado**: $ T(n) = \Theta(f(n)) $.

Tomando como exemplo o a mesma equaÃ§Ã£o anterior:

```
    T(n) = T(n/2) + 1
    T(1) = 1
```

a = 1

b = 2

f(n) = 1

$n^{logb(a)} = n^{log2(1)} = n^0 = 1$

Caso 2 f(n) = $\Theta(1)$

logo a soluÃ§Ã£o da equaÃ§Ã£o Ã©

$T(n) = Î˜(1 * log(n)) $ .



$T(n) = Î˜(log(n)) $ .

